**1111. – Potentilla corsica** Lehm. (P. PYGMAEA Jord.). – Voisin du précédent. Plante naine de 3-10 cm, velue-glanduleuse ; tiges très courtes, grêles, simples ou bi-trifurquées ; //feuilles inférieures imparipennées, à 5-7 folioles très petites, inégalement dentées ; les supérieures triséquées ; //fleurs blanches, jaunissant après la dessiccation, assez grandes, solitaires ou peu nombreuses ; //calicule à lobes plus petits que ceux du calice ; pétales obovales, arrondis, 1-2 fois plus longs que le calice.//
Rochers des hautes montagnes de la Corse et de la Sardaigne. Espèce spéciale à ces îles. = Juin-juillet.